爆料公社遭疑為中資 經濟部投審會：將檢視登記及股權資料
2023-01-15
https://udn.com/news/story/7238/6912854
根據中央社報導，近日網友指稱，臉書社團「爆料公社」資本額高達新台幣4200萬，是一間登記在英屬維京群島的外資公司，懷疑背後為中資；經濟部投審會今（15）日表示，將會檢視相關公司登記或股權資料。但是否會請公司說明股權結構，仍須視後續了解情況而定，目前未有確切時程。 經濟部投審會指出，一般類似的社會矚目或檢舉案件，皆會內部了解相關公司登記或股權資料，本案後續也會檢視相關資料，但是否會請公司說明股權結構，仍須視後續了解情況而定，目前未有確切時程。 中央社報導，臉書社團「爆料公社」創辦人在2017年成立公司，近日有網友質疑「爆料公社」是間登記在英屬維京群島的外資公司，其資本額高達4200萬元，公司代表法人是BLC Group Holdings. ，疑似為一間登記在香港的同名公司，推斷背後是中資運作。中央社並報導，經濟部投審會明天將查閱公司資料，必要時會請公司說明股權結構。 經濟部投審會隨後聲明，是否會請公司說明股權結構，仍須視後續了解情況而定，目前未有確切時程。 經濟部 投審會 爆料公社